做緊社工/讀緊社工都可以入黎放低你既心事 （4）

原來1001左
仲諗緊點解幾日都冇人講野

在職/就職/無職/讀緊既都歡迎入黎傾下計
想搵社工傾訴下既亦都歡入黎講/放低你既tg

想人身攻擊既亦都歡迎入黎講兩句
樓豬好鐘意講歪理同做報警撚，好似係

Welcome and start~!

以為樓主唔玩喇

我上年全部SEND出去既CV都係用中文

呢度得好少人
想講就講
唔係下年都未有人覆到你

勁呀巴打

終於出左（4），仲諗緊幾時可以問到問題

1. 如果我係男人，市場上好多兒童服務會唔會冇咁易請男社工？因為我做緊兒童方面嘅ww,想知道兒童方面對男性社工嘅取態。

2. Aswo係唔係極難搵？

想報Master，學歷背景同工作經驗都幾有信心。當然有心唔怕遲，有heart就實頂得到社工嘅辛酸，但都要諗讀完成30歲仲養唔養到屋企人。

搵左一個幾月 終於搵到工了

性別就冇得如果嘅......
爸打你自己本身都做緊呢個field
自己觀察唔係最直接咩

Btw除咗某D講到明係有性別取態嘅服務(例如男/女士服務)
我都冇聽聞會對性別有偏好(理論上亦都唔可以咁做啦
當然請人條友自己喜好就另作別論

如果淨係計 等同或相近社署(或HA)入職要求同待遇嘅ASWO (目前係mps pt16) 咁可以話係極少
如果計埋個堆唔同名目職位而要求有社工學位但又唔夠16嘅位 咁會多d嘅

有興趣可以去jump搵下而家有幾多呢D位
咁你就知NGO嘅ASWO位係有幾珍貴

有heart係好事
不過有heart唔係萬能
理想同現實個種落差唔係個個接受到
有時做野最痛苦唔係辛酸
而係認識到自己有幾無能同渺小

想問parttime hd讀邊間會好d
明愛會唔會好搵工d？
打算下年報

有冇識人係外國回流番香港做社工？
我而家係美國讀緊社工undergraduate degree，仲有兩年畢業，有d擔心番香港會冇人請

讀sw讀到自己好大壓力，
見到身邊同學嘅能力都算高，
而自己好廢JJ咁。
雖然朋友成日話我好勤力，
但總覺得自己勤力係冇用。😭
啲朋友叫我開心啲，
但我好似已經唔知咩叫做開心咁🙁
比自己嘅壓力越黎越大咁。
上網睇啲抑鬱病嘅症狀，
我發現好多都有😨，點算好

重點係有冇持續一段時間
睇返先，如果唔係最多只可叫have depressive symptoms.
不過病向淺中醫，呢D 野搞得掂的，唔好剩係上黎問喇同上網睇喇，有需要就求診啦

我真係恭喜你呀.JPG

想搵個社工傾下
其實我想讀msw 想知多d社工

呢度問啦

Year 1留名

好啦
我本身就3大 social grad
啱啱搵到番project assistant
11k 但好似唔會幫我點認識社工做乜
我想認識下先決定讀唔讀msw
其實社工係咪真係咁好搵 咁hea ?
主要實際工作係做乜 有乜類型

有冇讀緊FT MSW既巴絲可以SHARE下你地返學既時間表

另外做PW/WW既經驗, 其實對做SW有冇幫助?
我見D社工招聘廣告話要2~3年經驗,做PW/WW既年資一般係咪唔COUNT?
PT讀MSW 好似贏多D'經驗'

第一時聽社工係hea同埋好搵..........

好搵真係睇人
好似出面有d post 非專業資格, 升到senior, manager 等既職位都係2~30k
相對社工來講起薪有20k算係咁, 但對比起再專業D既當然冇咁好搵

社工 好搵 hea
第一次聽

hea我唔敢評論
但社工點解唔好搵? 假若做到一定年數亦有一定經驗
唔比人地好似而家D社福界名人黃xx劉xx開班教學教書?
淨係對client 面對面收錢一個鐘都千五銀
又或者入到某機機/政府做跟pt
當然實際有幾多個就另計

唔係A仔位跟足POINT比你做到三十幾四十歲先得三萬尾

但好多工到30～40歲都未必有wo

只可以講穩定收入 好多都未必足point
比上不足比下有餘啦
啲人話社工唔好搵 無得發達 我覺得真係唔算 要發達都唔係靠打份工

但單單睇普通打份工
除非你讀專科
唔係同一般BBA/social science黎講人工真係唔算差

3萬尾都唔好搵3十幾歲
另外HA SWA 係咪好難入

我意思係其實社工普遍搵工唔難?
因為我見都有唔少post 請社工
而佢的人工都叫相對唔差
當然我的目標係入到大機構or 政府啦
另外想問社工其實係咪分搞活動同個案嘅社工?
因為我比較想做青少年嗰啲
即係可能學校社工
同學生傾計即係同多啲人傾計了解佢哋需要嘅社工

雖然工作用中文多，但cv點都要寫英文啦

邊到有社工位又hea又好搵，快啲介紹比大家

你個名

難唔難睇你
揸咩cert
份人正唔正常
眼角會唔會太高

假設你一切正常攞住個Degree目標係足point嘅SWA咁應該唔太難

政府/HA係待遇方面冇乜好講
而NGO除咗真係龍頭個幾個機構
其他都騎騎呢呢
又話計錯數又剩你就知D機構有幾濕鳩

係咪分活動定個案主要睇個服務類型係乜
好難一概而論
不過一般centre based都要一腳踢

至於學校社工
聽過要搞禁毒講座 性教育周 生涯規劃 甚至唔夠人時去代堂

本身social science 底
打算讀MSW
之前出面浸幾年入SWA
因為聽說SWA 3萬幾起
但社工有無難處除左咩無力感個d

swa 3萬起邊到有？

巴打其實你對社福界呢行有幾多認識

如果純粹覺得做社工鳩up下 報下警 輕輕鬆鬆又一DAY撩住腳趾逗人工
咁你要做多d資料搜集喎

有無社工做到好多負能量
每日返工都好似好悶好似為做而做，無乜意義咁

讀緊

放咗工 食餐飯 飲啖酒
又係一條好漢

巴打因乜事咁頹

返工好似無乜意義
其實做幾多野都唔會改變到個大環境

咩unit咁慘烈

Eld院舍, ifsc

IFSC應該好多變化喎
做嘅野自由度又大D

可能我做社署swa la
做啲野都無乜意義
不過又覺得a仔太chur太多野記太多野做
自己唔想收case就拿拿聲做完之後close左佢
所以又唔想考a仔

QBIFSC?
入咗院未

未呀 first posting ja
你做邊到?

答你咪等如直線自爆
真係想知就TG講啦

BTW SWA都好多野玩喎
起碼開組可以亂鳩嚟

係做DSWI煩d

我無乜組可以開
以前做ngo開心d
你Tg 係？

呢度有無咩tg grp?

唔係
雖然我唔太清楚但都知道唔係咁hea

社署SWA有咩做其實
想知多D

我讀緊Pt SW HD，宜家做緊freelance ，係中心教班之類。想問依啲經驗係咪對畢業後搵工無幫助架

唔好諗有無幫助啦
咪當接觸下社福文化, 服務對象
呢d都係得著o黎

可以tg問下你野嗎

留個名先

係度問啦
呢個多人D意見都多D

始終都要出黎做野，點都要考慮下嘛

一次過答先
社工人工係算高，不過做既野雜，雜得黎好煩，煩得黎成日俾人鬧

如果你係睇人工我建議你做POT/RN/EN

起碼我見既，唔係商界，而又易入既工作，上述三樣一定強過社工，同埋佢地揾倒油位既機會多好多

第二係而家咁多機構開社工學位/副學位，得罪講句，阿豬阿狗都做倒，D人力過剩到不得了，求其一個POST 都有百9幾人爭，你要諗下你既競爭力係邊度，諗清楚先好入行，唔係到時高不成低不就就真係慘不忍睹

你應該整個問答整合係每個post度啦

不過又咁講
有頭髮邊個想做廁哥
POT係正但收生分數同SW差幾班

至於護理degree都唔係話入就入
EN的話又好似有D兩頭唔到岸

更重要係
呢D科唔係文科仔可以讀到

話哂真係有專業資格，要持續進修
邊似得我地呢D semi-profession

要返工，不了

有幾多degree畢業出到可以做到sw
利申非八大

文科仔先天不足

如果我本身3大 social grad
依家做緊project assistant
想讀MSW
本身想做中學 駐校社工個d
有d咩工作 職責 同埋難唔難做
而Ha 個d social worker 難唔難做

人人唔同架
主要喺ifsc 同屯門院

之前apply 左社署swa，黎緊interview，可唔可以講下你個陣interview係點？

駐校involve multi-discipline 再加埋中學又難度高少少
未必咁易請FG

應該會出去ngo 浸浸先
嚟緊第一日番工準備
Ngo 老人
見工見d同事著得好casual
第一日應該點著好

不嬲都smart causal 就得
男人就shirt 加布褲，causal 鞋 (有D 同事會著波鞋，不過我就唔建議喇)
即係著平底皮鞋，唔係formal 果隻都OK

女人就普通，唔招搖，唔熱褲背心就OK

記得唔好著露趾鞋 (both gender)

都係問下啲有關我自己/本身做過嘅實習/返緊嘅ngo嘅target group or 社區
之後有啲情景題
又問下你對社署有咩認識 etc

平底皮鞋咁chur ?
PA 咋
我見佢地hea到t shirt 牛仔

sor 以為你講社工
PA 你唔著都冇人理你啦，唔怕喔~

對唔住 我講得唔清楚
第一日係咪都著下短裇(可出街)加布褲就安全
因為間機構都算大 有hr admin個d
第一次番工好擔心

靚女PA唔著我ok

收到風今次in有人問知唔知社署個logo係乜字

Btw SWA都係有英文問答環節嫁

我覺得初初返工，就shirt 加布褲穩陣既
第2日就緊係人著咩你著咩

例如IT team 社工其實係著TEE 加長褲波鞋的

每個setting 都有佢唔同之處，好難一概而論

死字黎

好似係

著短shirt 加布補
普通鞋算

真心想知道其實點解薪金唔可以唔包係LSG之中?
LSG當然有好多野要改，但係薪金不嬲都係受到最嚴重既影響
點解唔可以簡簡單單將薪金獨立出黎
咁就可以解決到唔少同工不同酬既問題

因為人工正正係支出最多嘅部分

一般大中型機構人工佔總開支接近七成
如果係小型機構冇乜咩騎呢開支甚至可以去到八成

如果人工用返實報實銷嘅方式津貼
咁唔計算薪酬嘅LSG根本冇存在意義

LSG係造成同工不同酬嘅癥結
要改變呢個現狀
除非將成個LSG推倒

女朋友做緊醫務社工，入黎8掛下行程，見佢日日都好忙。

agger

返工打卡
同醫生扑野

見病人
同病人扑野

見OPT
咦原來幾靚仔wor
見OPT 扑野

入ward 見倒男護士大大隻隻，帶哂口罩咁，好kawaii 呢
又扑野

咁就差唔多夠鐘打卡走人架喇

一返到去
沖壺茶
食早餐

11點幾見有D攰
落去食碗魚蛋燒賣

1點放飯
食午餐

到3點幾阿邊個走或者去完旅行
有下午茶/手信食

5點鐘就收工
去pantry洗杯洗手順便望下有冇咩糖零食放係度

完

或者

9點痾屎痾到5點

完

認真答

醫務社工係忙嘅
因為case多 而家有唔少都好煩

通常佢地要做呢d野
intake
做medical waiver
上ward探case
開multi-disciplines meeting
寫discharge plan
家訪探出院case
睇私老殘院
寫referral
寫CR
寫寫寫寫寫寫.......

唉
個個都忙架啦

打recording同referral打到頭暈

佢係freshgrad，岩岩前兩個月入去做，日日都做到8-9點，連男朋友都吾見，好離譜，不過都知佢辛苦既。

吾你老母

fg做到MSS
巧叻叻

我反而想知條女個timeline係點
fg可以7月入職MSS

想下年讀msw

我地打電話成日都搵唔到醫務社工，因為佢地成日要周圍走去做野

Swd a仔辛苦到仆街
睇完最後個兩頁
Swa starting 30K up
同人傾計收成k個鐘
睇完笑而不語

社署ASWO絕對係辛撚苦
唔計D騎呢狗屎垃圾淋審麻煩嘢
淨做statutory都做到嘔
同埋有D真係可以影響人一生
好似C or P order做一單都短十年命

相對SWA同NGO比可能仲輕鬆少少
同埋至少可以去到point 22
仲有得升孖蛇添

呢行其實冇乜秘密
資料亦都唔難搵
花少少時間就可以知道呢行生態

巴打你都有睇韓妹post 喎

想問吓大學果陣做義工有冇幫助定係其實根本冇咩用？

你指搵工?

垃撚圾社畜

係呀

我自己就做都冇做過都係呢行生存到

如果你做嗰D義工係一次性嘅探訪派月餅清潔打掃就算啦

如果係持續參加一個團體/計畫 甚至係擔任一D組長/領導嘅角色
而又同你想做個field有關係
咁咪可以吹下水話D義工經驗有咩用囉

唔係俾咁高人工你做乜

攞住個socsci top up degree
想報社工

I see 唔該唒
咁我想問大學成績睇唔睇架？定係根本唔理，有學位就得？

好簡單
一個first hon 一個third hon
你會唔會有first hon唔揀

[member]
各位大大，小弟初入社工界，大約一年左右，係一間IT做緊，目標想做駐校社工，想交流一下呢個field需要乜經驗？

利申，巴打[/member ]

講多少少啦

你而家做緊咩？？
做邊類駐校？（而家連幼稚園都有得駐lol)

通常駐校要經驗先做得
因為好睇校長buy 唔buy
無經驗就睇你cert 喇
你知教育界好膚淺
見高拜見低踩架啦

不過想入駐校通常都係由youth 做起
有心做就試下呢方面發展啦

最想係中學，其次就小學啦
幼稚園lol
Btw我而家係ICYSC 到做，C同Y都有做緊
我都知要睇經驗，但有無話有乜工作經驗會好啲

youth, IT team , 外展，青少年宿舍，浦吧果D 我覺得都 relevant 的
不過呢D 真係好睇夾唔夾老細，D 校長呀老師呀真係主觀都不得了
岩佢口味就咩都得，唔岩就幾省鏡既profile 都冇得傾

利申: 聽過有學校彈鐘，唔要某機構派既駐校社工

駐校9成都係二奶格
校長副校呢d就算啦
唔串柒柒搞鳩你已經要還神
最慘係連D老師都唔合作

係呢d secondary setting 社工就係食物鏈嘅底層

想做社工 想問下讀MSW報邊間大學好
另外要註冊牌照係要點架?

邊間收你就讀邊間啦
讀得掂PASS 倒就自然可以拎牌

多口講句
記得睇下個course 註冊局係咪承認

ok
我諗住轉行做住d NGO先

唔係話你報就會收嫁，多人爭，全部報晒啦

咁巴打有乜建議？

全部報晒囉咪

Poly msw可以報啦！

有乜建議
全部報晒吖 明唔明？

OK!

做緊實習功課嘅留名！
面對住無盡嘅paper真係做到人都癲
如果出實習可以skip哂啲功課就好啦

有冇巴絲都係出緊實習架？

啱啱出完
10個星期嘅野響最後果5個星期做晒
人都癲

你全職讀書？

出緊實習+1

好迷惘⋯

有咩野咁迷惘呀

留名

你都要留名

真係好癲喎 應該打字打到手抽筋

係啊

報緊

巴打出緊咩field啊？
我都覺啊 成日有種為做而做嘅感覺
特別係啲paper

諗野都諗到腦抽筋

煩緊同同事仲有ic既關係建立

出block人都癲

咁已經好幸福

果陣讀msw幾乎全班同學都返緊全職工，實習+份工+paper work真係

你啲同事同IC如何啊？

聽到都覺辛苦 chur到呢...
完全冇私人時間咁款

不過我地有3年
你地得兩年

出board千祈唔好出CD 會做死人

block?
要有呢啲有心人先得嫁嘛!

有無同伴呀?

早啲讀完早享受啊
快快脆脆讀完佢出嚟搵工賺錢養家

快一年咁少
但你讀part-time 3年返緊工咪仲搵得多

placement 既俾心機，好快過架咋

跟住就可以出黎做野

到時你就會知

placement 做既野根本就係piece of cake

黎緊就第一日番工 好緊張

好似每次實習做 2~3case+1group咁
當然寫嘅野係好多
但個量就多數都唔會點變
同埋又有partner 阿sa傍住

而家
望住個水蛇春咁長嘅case list
仲要周不時入房面聖

恭喜晒!!!

唉，係大機構做緊野，人工都有成17k（不過係長期project黎，好彩唔會無左，對上有人做左6，7年，之前試過2年無funding都會揼水落呢個位）
入到黎先發現忙到pk，真係好多workload（我知度度都係咁既）, 問題係多到我根本交唔切d野，有時終於做得切，屌你又突然比多幾樣野黎嘆，明明請我做child又要我做埋youth，但問題係我唔識都唔想做youth 逼緊自己進步同學習，令自己開youth組做好d，但對於我黎講真係好難，總覺得做極都唔夠好
有時真係覺得幾辛苦，好想走，但知我呢d無牌既，要係ngo搵返17k簡直天方夜譚，
其實唔係怕忙，而係覺得自己做唔好d野好氣餒，一黎自己能力不足，二黎覺得工作上有太多唔係自己想做既野，三黎覺得自己因為忙admin野而無時間去預備好d，覺得好差
今晚真係好累，好想辭職

明天準時返工

美國好似唔係間間都返得黎香港Reg的, 如果你本物真係諗住返黎做社工, 真心EMAIL去註冊局問問好

有開工冇收工算唔算係難處?

如果做CASE BASE的話就真係野野都要對個CASE上心, 一個人個心要有~1XX隻CASE, 分分鐘名都記唔哂

重要睇下你係咩FIELD同機構, 撞正啲濕鳩機構就唔只要做野, 重要學做人(當然, 行行都有濕鳩公司)

只可以話... 社工可以好HEA, 做下報警撚, 鳩HEA吹水又一DAY, HEA到畀人唾棄, 但係都有好多好好既社工好努力去改變呢個形象, 作為一個(suppose係)專業, 你都唔好意思啦... 咁仆街做老鼠屎既濕鳩社工會生仔冇屎忽架

絲打其實都好明自己有咩位令你煩同埋留, 老老柒柒, 17K重有冇得上先?
唔岩FIELD夾硬做, 對你自己定係對USER黎講都唔係好事

如果你覺得自己冇得揀既主因係冇牌, 唔會唔讀返個COURSE? MSW/BSW?
一來幫自己儲返啲籌碼跳出去, 二來又可以做返岩自己同自己鍾意既FIELD

而ADMIN WORK...... 冇架... 有啲屎... 去到邊都要食, 就差在大舊定細舊, 而幾大舊真係上到檯先知

有得上，最高去到20幾k啦，不過升到某個位就無得再加，只可以每年跟公務員薪酬跳，都夠哂啦

我好鍾意做child,以前純做child再加多dd family，幾忙都唔覺累同完全無覺得自己係依家做youth夾硬做既感覺，覺得自己的確想向child方面發展，依家我感覺我係錯配左

之所以係錯配，唔係因為我純粹覺得我帶得差（雖然的確係原因之一 ），而係我每次做youth其實都缺乏個耐性,我做child想不斷進步係因為我發自內心想咁做，我做youth想進步係因為工作需要，我仲想將d社會議題帶入小組，更加難上加難，但又唔想我既小組只係傳統既學技能或者做義工，而唔講d政治或者禁忌野

其實有報msw,但報哂所有學校都唔成功，可能因為我degree 係top up,仲係second 2nd hon都好大影響 好難入啊對我而言

admin野真係多到pk，唉呢樣都係呻下，都知全世界都係咁架啦

同埋youth會比即時反應，佢地西下面或者有時唔投入小組，我都會諗係咪我做得差，但同事都有提過其實不必放在心上，好多時其實未必有想像中咁差
都啱既，有堆youth唔知點解肯一直跟實我，做活動幾乎必報 屌真係唔係懶謙，自己真係帶得唔好，次次都帶唔到個議題出黎，做到個好既討論

polyu/cityu/bu既msw都報哂?
top-up 2nd on又係窄窄地既...
如果msw真係咁難入... 會唔會衰衰地, 考BSW呀?

見你眉清目秀, 氣宇軒昂, 有堆youth肯跟你, 即係你同佢地都engage得好好啦!
重會想將social issue帶畀youth, 可見絲打實在唔會係社福界老鼠屎
考慮下唔好畀個牌限制住你, 考個牌返黎, 順手都review下自己點解覺得youth咁惡搞, 但係youth又好痴你

17K 係 social work?

我今年fg 之前讀science 大學時都上過義工莊
依家想做社福界 唔知搵d咩post係比較學到東西 對將來報社工碩士都有幫助
今日見到向晴軒請福利工作員

家庭服務明愛向晴軒福利工作員(編號: FCSC-WW)入職條件:香港中學文憑考試五科考獲第 2 級或中學會考五科（包括中、英）E 級或以上程度，能書寫良好中、英文，熟悉 Microsoft Office。勤奮、主動、具責任心、工作態度認真。擁有社會工作相關文憑或相關經驗者可獲優先考慮。職責:- 一般中心接待工作- 協助處理緊急熱線電話的分流工作及中心突發事件- 處理舍友入住、離舍及日常舍務- 負責中心內的物資管理及統計服務數據
工作時間 : 每兩週工作共 78 小時(主要於通宵時段 00:00-08:00 當值，需有一天返 23:30-08:30)，週六、週日及公眾假期需當值

向請教下有冇前輩之前做過/聽聞過呢個post 同埋係唔係日日都要通宵？ 因為我想晚黑放工後係有時間去讀一d課程
同埋小群童益會的計劃主任/福利工作員/活動助理邊個係比較適合我的post？

唔該巴打

人地係內文到寫左啦

多謝你巴打 感到一點安慰，呻完又會繼續努力工作!

bsw要本身讀過sw hd先得，所以報唔到，會再試報sw msw，希望試多幾年會得啦

如果BU有MSW offer
最好唔好揀

咁都俾你認到
btw 我係絲

太chur？ 定有咩原因？

做左15年，入來留名
如果placement workload是10，出來做野個load是200
呢行因為NGO多
好多等退休的又賤又懶，有d直情有精神病但唔敢炒，祝各位出來遇到好老細
大把朋友出來見盡呢行醜惡而轉行
有野想問可pm,呢度唔答了。
利伸：以上係發夢見到

外國讀完social work，讀之前原本都諗住讀完返香港，但係近幾年香港發生咁多事，平時追post都見到香港有幾大壓力，所以抉擇唔到留係外國定返香港好....

上個POST有個巴打UG BBA都報到MSW

part-time MSW竟然係兩年制
趕畢業都唔會兩年讀晒啦
好無良心嘅安排

多啲上黎指導下我地啲後輩啦

佢講BSW唔得jei

走啦
唔好返黎爭飯食

有無睇睇人地課程安排~ 點樣可以兩年畢業
安排合唔合理~
如果單憑課程年期就去斷定有無良心~ 我唔覺得幾有說服力

bu msw 好唔好？

你地點睇human services 呢科

我返到黎最多都係做個SWA仔甚至PA，唔奢望會做到其他位

加油呀！試吓多咗工作經驗再報啦

畀啲信心自己！技巧可能未夠，但最基本都最重要既Engagement 同埋social work sense你都有

技巧係要磨練返黎，一係就天生對人好敏感❨case work天才❩/好有令人聽佢講野嘅魅力❨Group work/CD work材料❩,不過又有幾多天才呀

好!多謝哂，重新振作再嘗試用方法改正錯處先，希望下次開組做得更好

我本來就唔係天才 唯有再努力d去cover返，我諗我係擅長聆聽同觀察，所以做child特別易上手，因為每個小朋友我都會認真對待，做到盡量唔忽略

咪玩啦清
就算local U做SWA都叫正常
外國返嚟仲話PA
唔到謙到咁嘅

你正正常常一定有SW位

有情緒病
學校想將我個病講比實習機構知
其實可唔可以？

咁你都啱，我都係同佢地啲同學了解返黎
不過我無親身讀過，點講都唔會有說服力
如果上面位朋友到時有BU offer，不妨試下
2年part-time MSW，我又真係想知點玩法

local果啲都唔好得好多

呢個層面我答你唔到
但響醫院入面，呢啲100%係病人私隱黎

野都未學就要實習, 不敢想像

有無人知city msw
係咪摺左
同埋你地推薦邊間msw？

社工一個咁localise嘅專業，外國畢業反而唔係優勢...
啲政策例如一筆過撥款，甚至社工階級職位果啲，都係靠我平時睇得多新聞先略知一二，但係就點都唔會比香港親身實習過嘅人熟

除非你完全唔了解香港文化
否則外地學位就算唔係優勢都不至於係劣勢
社工在地化係應該
但唔代表所有社工做嘅野都會牽涉到social issue
尤其係目前嘅香港
社工已經唔係社會嘅推手
更似係維穩機器嘅螺絲
實際上好多社工做嘅嘢都係好minor
你處理嘅嘢只會局限係你D client、你個team、你間中心

至於你講 LSG Post名個D嘢
你睇呢個post一樣大把人唔清楚晒
我都唔敢話自己熟
都一樣生存到

點為之好??

時間長短同質素有咩關係~ 都係個句~ 你知唔知人地點樣做到兩年先?

大家都係有牌~ 如果我係在職人士
你估讀三年吸引~定係讀兩年吸引?
如果佢名義上係PT~ 但實際上安排到好似FT咁~ 我又唔覺得有咩咁大問題
最多係吸引唔到好忙既在職人士去讀
佢過到SWRB梗有佢理由~

當然~如果你係批評緊佢師資又另當別論

同埋係d worker面前做engagement我硬係覺得好老尷

每日放學訓住咁上幾堂就話去實習
講真
仲要理佢課程安排點好法咩

睇完
自膠
樓上你唔使諗
依家BU MSW entry requirement係讀過BSW或做過兩年social work野

BTW, 你話ft安排套落pt係無問題，呢個諗法其實真係有問題

可能佢見你咁都好老尷

提一提各位interview唔好俾人利用
有d機構扼求職者idea來寫proposal
試過筆試in 3個鐘寫proposal,面見求其真是望下你應酬下你付出左既3個鐘
大家見工醒爬了，見唔對路就有尊嚴唔好去見了。
我建議剛畢業出來做下細機構先，人事好d,又可以磨煉下技巧，慢慢先騎牛搵馬。
我個人覺得elderly、child有得做
但child要讀專d,我建議你自立門戶,搵到既會多d,又唔洗俾機構局限左你既talent。

無啊

我都覺啊

bu有2個msw課程

一個Master of Social Work
一個Master of Social Sciences in Social Work

一個要有社工degree，另一個只要一般degree，中大好似都係分2種，比bsw進修用，同拎牌用，poly就冇分

聽過類似經歷發生響同學身上

睇多啲香港史
講堅

再自膠
啱啱睇到
ft同pt都係兩年，痴鳩線

咩67暴動個d?
中學個陣都有讀過下

紅字唔係太同意
人事好唔好都係睇彩數
呢樣好難由機構規模去定奪
如果咁計社署人最多咪最難頂

child個part非常同意
做SW孭十個八個project同group都係得個兩三萬
如果出去自己接job好搵好多
不過前提係要有D人脈

會易啲理解佢地嘅經歷

最好識埋啲老人病野
(BTW, 記人真係好難)

睇你咁講，你真是唔知社署係點，你問多d前輩

未打完，可以問下入左社署的同學仔有咩感受，一入豪門深似海

香港仲有邊個幾間足pts 良心機構？

邊到有人就點都會有人事問題架喇
做過細機構又做緊社署嘅表示其實每到地方都有每到地方嘅難題
每到地方都有好人衰人
講到尾都係睇彩數姐
祝大家好運

我都試過要我寫year plan
我hea 寫完之後求其IN 完就算

社署我熟呀，SWA/SSWA/ASWO/SWO/SSWO 我都識，你想知D咩?

BTW 我既建議係，天下仆街一樣多，有得揀我會揾份人工高D，起碼受完氣我有物質去彌補返，好似係

係咪冇人答你?
你首先要睇睇呢間野做咩先

你就會明佢個工作時段係點得返黎

佢係宿舍，即係要24小時運作，你預一定會通宵同埋返工時間唔定
所以如果你要讀課程要睇下就唔就倒更

我理解通常做呢D service 既shift 通常唔會梗更 (有例外，即係有D 係一個一個月咁輪SHIFT 的)

可能真係要去interview 先知

想問問社工
如果一個人grad 唔搵自己個科的工作可以有咩工?
除左政府工

保險 HR sales 紀律部隊 EAO

我見通常都係揾呢D

本人係巴 但對sales 同保險麻麻
加上我隻眼做唔到紀律部隊 所以好迷惘

咁你有讀社工惟有做返本行
社工所謂專業其實出到去等如nothing

我唔覺有太大優勢
唔似好人唔做之後通常都可以去保安公司做高層

我無社工牌
只係一個乜都無的social science fg
唔知應該搵咩做

咁惟有office job.......冇牌既social science 真係好蝦人
btw 有機會的話有D 機構會請研究人員
可能岩你

入醫管局做文職
閒閒地15000-18000
慢慢升下轉下應該夠你做一世

其實就多出路既，睇你要求去到邊架者........

我都有 apply 但研究人員係屬於咩類別

基層，負責做下問卷，入下資料?
我冇做過唔知

我咪係豪門浮沉緊

想問下垃圾TOPUP DEGREE報唔報到8大個D 社工MASTER

我個屆有三幾個去咗做空姐空少

度度都有client 同埋KAI 人
唔明果位巴打咩事咁深感受

係wor
漏左呢個option
我都有朋友做緊空姐

不過如果淨講人事關係
我自己聽返嚟
無論咩機構 係elderly定rehab
十個有八個做home嘅都覺得好麻煩
一來人多
二來上有老闆下有pcw
Fresh Grad冇乜經驗好容易比人玩返轉頭

爸打你check完數未

仲有32隻

multi-discipline 緊係啦
D 小朋友新入去，死左都唔知咩事呀

巴打check 咩數

SWD quarterly check

好簡單者

好似係
打俾佢地叫佢地捉住你手仔慢慢做

真係唔難嘅
不過係好煩同好悶
對住山咁高嘅file

想問下讀master社工幾錢學費

所以home算難請人
d人貨如輪轉咁

不過如果捱得掂就可以煉成金鋼不壞之身
起碼唔會怕屎尿屁

淨記得大個幾檔
東華明愛救世軍
仁濟應該都係
論盡會早兩年加返好似都足
不過計錯數之後唔知有冇變

有錯勿屌

其他等巴絲打補充

仁濟東華算係咁
利申 有仁濟offer 聽日in埋東華

生養死葬都可以係東華搞掂晒

我讀書都係東華
無東華就無我

海天一片
宏播仁風
屬~校~遍港鳩~~~

細個成日諗點解詞典可以完全唔啱音

巴打 都係東華？
我小學個陣佢有轉過新歌詞
但係唔夠半年用番舊歌詞
有無東華巴絲有印象

冇印象轉過
不過後尾好似轉晒用普通話唱

我反而無印象轉過普通話
間間學校唔同？
我小中都係東華
有d同學幼稚園小中都東華
唱左10幾年海天一片

唔知東華學院使唔使唱

我都想問
3歲唱到80歲

東華跟自己個scale ~ SW 1,2,3 唔同價錢

咁都可以相認
Btw 我覺得社工有D field 真係好木人巷
捱倒就成材，捱唔倒就成佛

btw 我唔係sw
只係底層
想岀年報番msw

I mean 屬於咩行業

唔夠高

仲有咩揀

被人包養

sex therapy

報到

咁講... 做社工畀到你既soft skills對人既... train到有料，做咩管理層都ok, 但係冇料既話，讀邊科都係nothing
如果係fg, 唔想做社工，空姐空少，HR, even經理人公司都識有sw fg做緊
識睇人眉頭眼額，可以multi tasking, 對人有一手，邊個對人既行業唔要呢啲人呀
只係呢啲唔係hard skills啫

唉 其實係咪好多人都知自己的興趣係咩

做左三年fam既社工
日日俾個hihi老闆hi7
唉 社福界太難做

搵到啊
不過我d興趣完全搵唔到食
只不過做社工又唔抗拒

係香港興趣同事業係好難共存嫁啦
你搵到又發展到就真係恭喜你啊.jpg

不妨分享多D啦

狗衝

係呀
由細到大對所有野都無興趣
樣樣都係落手試過先知自己好唔好

巴野分享下比後輩學野吧

社聯會請人，算係NGOS
同埋印象中有D研究機構都會請
不過果D 我就唔係咁熟了

係HA做緊文職，發現自己鍾意對人多d
打算轉行入黎社福界發展，見過有福利工作員好似個PAY幾好，
請問社福界多唔多依個post

另同埋邊間機構有多d良心
唔想入去助長歪風
多謝巴絲分享

有咩想知

但呢d有得發展嗎

首推愛國愛港嘅婦聯
入得去做就要犧牲小我
係低人工嘅情況仍然堅持服務嘅高尚精神

次選精於資源調配嘅鄰舍輔導會
即使係艱難時期仍不惜代價留住一班有遠見、有承擔嘅高層
帶領機構不斷推陣出新、清除多餘冗員

最後仲有

有過百年歷史
名字響遍全港
你一定聽過嘅----保良局
叫做咁多NGO入面規模大、服務多
無出其右
良心之選

做個出色既社工 即係做隻聽話既牛
每日瘋狂跑數得黎 又有自己既諗法
咁你就會上到位架喇

自己諗法嘅話
啲老屎忽會先ban9你，之後再抄橋sell比老細

有冇社署巴打可以分享下swd 既swa 同aswo 有咩福利？例如房津 強積金等等

諗緊放唔放棄NGOs 既aswo 位好，個pay scale 太恐怖......

介唔介意講下咩檔同max幾多

我都係好清楚房津嘅事
淨係知confirm左之後先開始排隊
總共可以拎120個月房津
好似係每個月幾千蚊左右喇

巴打呢個一定要知啊

ASWO只有呢個
非 實 報 實 銷 現 金 津 貼 計 劃

符 合 資 格 的 人 員 可 在 任 職 政 府 期 間 領 取 非 實 報 實 銷 現 金 津 貼 最 多 合 共 120 個 月 。 根 據 這 項 計 劃 ：

對 於 總 薪 級 表 第 22 至 33 點 或 同 等 薪 點 並 已 連 續 服 務 至 少 3 年 的 人 員 ， 這 項 津 貼 按 配 額 制 度 發 放

不過就算你夠22都唔係即刻攞
都係要等
而津貼額係根據你當時嘅薪點(姐係越高越多

SWA就有D特別
公 務 員 公 共 房 屋 配 額

總 薪 級 表 第 21 點 或 以 下 而 所 任 職 級 的 薪 級 表 不 會 達 到 總 薪 級 表 第 25 點 或 同 等 薪 點 的 文 職 人 員 、 第 一 標 準 薪 級 人 員 和 員 佐 級 薪 級 表 的 紀 律 部 隊 人 員 ， 並 具 有 兩 年 或 以 上 的 服 務 年 資 者 可 透 過 公 務 員 公 共 房 屋 配 額 申 請 公 共 房 屋 。 該 配 額 會 每 年 作 出 檢 討 。

姐係話唔使confirm其實第三年就可以開始排
另外綠表都係相同資格
所以係可以申請(不過二擇其一

不過心水清嘅就知
SWA其實max係去到22
姐係SWA都有資格申請現金津貼
所以申請邊樣就自己諗啦
(不過你等到22再排都唔知要幾時

公積金
2015年6月打後入職退休年齡係65
政府會按你年資供越多嘅公積金
3年以上係15%
最盡35年25%

點解你咁叻

其實全部資料都公開

返工有時返到傻就睇下呢d下打J

如果我排到公屋
之後去到pt22可唔可以拎現金津貼
定係公屋同現金津貼要2揀1??

你喺portal 到睇？

唉 諗唔到自己可以做d乜9

Copy自contorl 228

問:我係二千年後入職的新制, 若申請了公務員綠表購買居屋, 之後有機會升級成為Officer/Inspector grade, 是否不可申請NCA?

答:對, 只有一次房屋福利機會

咁似乎只能 公/居 或 津貼二揀一

資料公務員事務局就有
google 快靚正

你係
想做嘢但諗唔到
定
唔想做所以諗唔到

係呀 偷橋上位
但冇自己諗法注定成世做swa
職場求存都係睇自己造化

有冇人同我一樣 岩岩畢業都好有理想
做左3個月已經個社福界有幾伏
D腦細全部都好仆街 client前後兩個樣
開會鬥講離地野

仲讀緊已經知有幾伏
出placement個時已經體會到咩係
山頭主義 利益掛帥 辦公室政治
同工不同酬 流水式作業
福利事業係一盤生意

至於老細
佢唔比屎我踩已經要還神

想做但諗唔到自己適合咩

我覺得都係睇機構既
不過做intern都知每個機構都爭緊funding

依家發現原來自己根本改變唔到大環境
太多人流水式作業，為做而做
啲人完全無heart無熱誠又唔追求進步

好難得重見到有heart既人

唉
有heart有乜用

我暫時重有heart

其實如果我真係對搵工無乜方向
唯一係對打下機的興趣
朋友認為我幽默 易話為
自己本身social science grad
但做過老人ngo 唔太適合 都有其他人認為我唔適合ngo
我應該做咩工好
完全唔知有咩工種我可以搵 而家又無政府工apply except eo ao 個d
又做唔到紀律部隊因爲隻眼

我以為你講大學啲RA

如果唔係對研究有興趣/R人脈
RA賤過袋底泥

又唔知你咩性格技能才學家底仲有個樣
你點問都好難有人比到滿意答案你喎

Social science本來就唔係Job oriented嘅科
你都唔使拘泥於一定要做返相關嘅嘢
你有冇睇下Jump
再唔係去地鐵站攞本Jobsdb又好
Recruit又好
睇下有冇嘢自己有興趣

至於政府
除咗AO EO之外
仲有好多所謂2A3O嘅
Departmental Officer
呢期冇咪等下期

認真真係冇嘅返下炒散囉
都幾好玩嫁

巴打
完全同意呀 面對成個field保守又守舊
其實最後只係自己俾人改變

我做野仲有heart 架 但有熱誠都唔係大哂
你每日依舊要搞掂fsa

因為唔想變成一個自己討厭嘅人
我都仲有heart ga
只係需要呻下姐

我明呀 巴打

我冇爬文 巴打做咩field

性格 普通 無乜特別技能
但真係諗唔到有乜適合

做下MBTI test下大概自己點
了解下自己先 你而家都唔知自己係點
啲test會有建議職業 你可以考慮下個堆岩唔岩你做

或者唔好搵長工住 不斷做下part time
認真了解下唔同人 以前做咩 背景點 有趣同麻煩既地方

Social science 呢啲大路野 幾百個人同你一樣諗緊做咩好

我
因為一件事忍唔到準備辭職...

我好有heart好想做好但老細個腦好似坐撚住左咁
離地到仆街，仲要逼client做唔想做既野
我以client為先, 佢就覺得我無跟過....
我唔介意做野做得多同攰, 但我好介意佢出法點唔係為client只係成日都係為做而做, 做比client家屬睇...

我已經做過test
但都係一啲較難做到嘅

之前做ngo
依家做swd

老細最鐘意做show
但係日9日做show得嚟都要真心為client先得架嘛

現任老闆表示對文件多過對自己屋企人
見佢日日8點半至7
食飯都冇時間雖然人工係包埋嘅

好彩而家都有d自由度
老闆唔會下下不分青紅皂白屌咗先

唉 宜家final year實習緊 開始覺得好迷茫 本身真係由中學開始就想做社工 都無理咩岀路咩人工個啲 但呢排實習 令我愈嚟愈質疑自己
外加身邊個個同學實習都做得幾好 啲工作有進展 反而自己因爲種種因素咩都未開始到 覺得好灰 同身邊唔係讀社工嘅朋友講 佢地根本唔明 有時真係講嚟都曬氣

介唔介意講下咩因素

做placement未決定到咩field適合自己
有無巴絲可以指點下迷津

Quit左份工做得唔開心
老細話：依家啲90後..

有人話揀啲自己將來想做嘅
有人就話揀啲第時唔打算做果啲
我會揀後者

話明腦細
我地果陣就話: 你啲80後

走啦你

唔洗理佢，我老細都鐘意講而家D 後生

見過fresh grad 90s社工 夜晚wtsapp聽朝辭職
利申：本人都係90s

咁都真係幾誇張
利申：本人都係90

咁都真係幾誇張
利申：本人都係90後

而家係網上文化主導，D 人肯認認真真寫formal letter 黎quit 已經要還神

非八大sw難唔難入msw（冇社工牌果隻）

利申 yr1

各位巴絲大家好
一睇我個名都知我係同行

利申：智障人士服務就職中

我遲d都係智障人士field到做

每次辭職都係即刻上網搵個格式 改個名同日期就交

有D 人連咁樣都懶

好似見到好多新面孔
我覺得好老懷安慰

你好 巴打

Hello
鍾意做既其實MR service會做得幾開心

我係未接觸過呢個field
不過有offer 人工又ok
所以試下
依家都有d擔心驚自己做唔黎

老屎忽

巴打你好
唔記得你讀書定做緊

呢句APPLY 係所有field 都得，好似係

又好似係

我冇做社工好耐，一時感懷身世者

有d位好tangible
真係好難有熱誠

唔係直接踩入老細房講咩

其實都係, 見到有d同工做緊個field其實又唔係好鍾意
情緒低落到不行
不過做MR Field可以慢慢望到會員成長, 其實好大滿足感

介唔介意分享下做咩Setting

我下星期先番工
都唔太清楚
巴打介唔介意tg 傾

岩岩用TG, 希望無比錯個ID你
tg：DailPL

搵唔到你
你add我呀

有無人會報msw???仲心大心細緊...

我下年先報

好似幾合理

Why not both

其實想做youth 但唔知自己hand唔handle到

有無人聽日會去poly msw個seminar？

如果係實習
咁試下絕對無妨
你唔做又點知唔得

如果係畢業搵工
就更加唔應該擔心咁多
You're well trained in generic approach
記住你係通材嚟嫁

有無人知聽日明報主辦個嗰招聘會點

又係喎

youth已經算係咁
如果實習level的話

hi

做咩變左接龍

做到暈好想鳩叫

今日都要返

讀緊LM.....

Same here

加油

Hi 新巴打

Year 1 社工學生留名

Hi 咁多位
我地開左個在職社工谷
希望召喚大家入嚟
等大家有個平台
呻下
交流下
咀咒下

有興趣嘅巴絲請填表等待鴨免 pm 你地

由於係新谷嚟，所以請大家耐心等候
儲倒d 人就可以開組㗎喇

咁多人讀社工

Hi 入左黎幾次而家先敢LM

點解咁怕醜

唔知講咩好

呢度都係9up 多
唔通打嘢上嚟傾 case 咩

傾case
見到即走啦

睇下當下咩環境
有時做到好灰好無助果陣都會想同人傾下

我同朋友有時都會up 下case

唔係太大怨氣會痴線架

Ching覆得咁快
我讀都讀到好迷茫
成日好驚害左人

真毒既野
讀係要經歷一個過程嘅
我相信10個有9個都曾經迷茫過
同埋會唔信自己做得嚟呢份工

有呢個reflection 先係社工嚟

中學開始想做
兜下兜下而家叫終於讀到
可能自己平時啲性格太唔社工
搞到身邊啲fd都係咁話我

講開又講
社工其實好多性格都做得
不過當然你要將優點放出嚟

好多社工其實都係內向型
但係佢地同時都係細心而諗嘢全面嘅人

我又覺得唔一定要 social 先做倒社工

好似係

我真係剩係識聽 講就1999咁

有d 嘢要練習嘅
我相信我睇返初初做嘢果陣嘅自己
應該仲難頂過關家姐拎獎

巴打做左幾耐

做到化哂果d level

我都好想快啲grad

而家 year 幾？

讀多一年啦
雖然grad左都應該有排煩

到時歡迎你嚟到地獄呀下

希望平平安安

人地未做就嚇鳩人

不過事實上而家社福個氣氛都麻麻
你睇呢個post幾多痴線佬

下個sem出placement 揀左service for offender
自己都興趣做court SW or ex offender rehab
有冇巴絲都係簡左/做緊呢個field？
想知多數會派咩機構同埋平時做咩 因為都少見人講呢個field

善導會一定係首選啦
Court sw? 你係咪想講 PO?

我其實意指返工=地獄
根本行行都係咁慘
多謝而家政府

其實講真又未到地獄嘅......
但總唔係想像中咁美好
尤其呢行外表睇落咁正面

做過就知... 已經預左同預期有落差

上面個表情係打多左

其實你想問咩
不如你又講下你知啲咩先啦

利申: 無做過，幫你唔到

出緊但無機會接觸到法庭社工

pish

推下msg 先
難得有人搞真係要捧下場

你唔係中意係度吹水咩

有人搞group 分流幫下人
我覺得幾好

有無在學社工grp

同一條lin
好似係

如果我去見活動統籌員
各位社工
我可以點準備個interview 好

我覺得都係9 in.......

利申之前做過PW

Pw 唔是professional grade 應該真係無咩技巧
個人四四正正應該已ok

Hi 咁多位
我地開左個在職社工谷 同埋 社工學生谷
希望召喚大家入嚟
等大家有個平台
呻下
交流下
咀咒下

有興趣嘅巴絲請填表等待鴨免 pm 你地

記得係要留tg id, 否則add唔到你地入谷

因為second in 所以有啲擔心
想做好啲有工番
關於青少年活動嫁

俾心機
唔好緊張到口窒窒就得

今次好似見大粒野所以想知下會問咩
呢份工幾想做加上想快啲番工

幾時有得見????
佢地通常都NICE 既
因為我對PW 冇咩要求我真係諗唔倒有咩要注意

呢幾日 上次已經見過
因為佢主要做青少年所以係到諗點可以準備得好啲

其實都係問你點解想做果啲on9野

因為已經second in 所以有啲期望佢會請我
仲要見好似主席類似嘅人物

主席都要見PW

其實係活動幹事
細機構

其實有乜書係必睇

Second in 見得個10分鐘擺明hea 9我啦
仲叫我嚟做咩呀

正面D 睇，可能俾CEO 望兩眼，即係請硬架喇

仲有其他人有份見
見得耐過我
仲有個人話你野想問我
即係對我無興趣啦

咁就真係今日rip

當年我都搵咗三四個月先搵到

雖然都係15分鐘
但嚴重感受到佢對我無興趣
點解要叫我second in

咁人地見你 無話過一定請你架

你諗多左
有得second in 就已經多左個機會
到時你做番個正常人就得
放鬆啲

佢已經in左

咁依家要忘記自己in過
之後就無啦啦有offer

希望啦
不過無乜可能

有冇其他工揾緊?

無咩工啦市場上
但都有keep 住搵

想問非三大social sciences，預計2nd low grad，
想報sw ma係咪好小機會收 (我fd話2nd low報ma好難)
最想入bu既ft ma in sw，而家我yr3都有報d義工管理課程，會唔會有幫助

無關係
照報啦
有sense, 個人正正路路都無咩問題
義工管理…唔係無幫助，但真係唔知有咩幫助

今年grad 努力搵工中
但搵到好頹

好少出聲入唔入得

tg id即係username?

越讀越迷惘 到底大家係為咩讀社工?唔關心社會問題 覺得關注社運係浪費時間 做功課只求高分唔理其他人感受同能力 入黎讀社工就只係為左高分畢業入翻U或者搵份好工?每日翻學都俾人踐踏自己嘅價值觀 好孤獨好失望

我都係 搵到頹 到依家為止 只係得一個interview

Tg id 要set 的
係設定入面
一個unique name 俾人搵倒你
好似係

唔同人有唔同諗法
為左人工而入
一心入嚟為左hea 做到退休嘅大有人在

你有你嘅passion 就唔好介意人地諗咩
你再搵下總會搵倒啱傾嘅人

其實fg好難搵ngo 工

swd ha仲難
好似係

我呢類半途出家嘅心態可能仲差
講真我愈來愈覺得只係一個職業
如果個人係關心社會，有同理心嘅，唔需要理你讀邊科做咩工

社工訓練唔一定係好
Train 左好多左膠出黎

小弟在美國做社工

冗緊，留個名追Post先

本身大學個氣氛都容易令人變左膠嘅

生於亂世 有種責任
呢D slogan睇得多會上腦

不過後生做下左膠有乜所謂
有的是激情啊

我地唔後生喇

GO_SOCIALWORKER

有無報過msw既巴絲
想問下你地既經驗

又係我
想知啲咩

巴打 有無tg
想私底下問

啊............實習最緊要有個好fieldmate

非常同意

有次實習得一條友
想搵人傾下訴下苦都冇
有時好撚無助

我實習果陣反而同啲全職friend過一齊實習啲同學

入左setting之後禁咩野?

有
不過唔識整id俾人add

有時仲要同fieldmate爭客

想問下現役worker.有冇能醫不自醫嘅感覺？

得自己一個成日唔開心

Setting 入面
碌落少少
有一個叫username 嘅選項

入去就可以set ID

爭到pk
我就麻麻地
都係鐘意一個人多d

你有什麼煩惱？

係咪"@乜乜乜乜"?
因為我一入setting, 第一部分係info
info入面第二項係username, 個名前面有"@"

sorry我用呢啲野真係成個白痴咁

你說得對

屌咁即係點
係咪username @果個

係呀
巴打要識揾resources 去解決問題呀

我似幫手推post

想問下外國business撚想番黎讀msw 有幾大機會收?
我澳洲讀 唔係hon黎 用番香港gpa計無3
同埋如果我就咁ug想入ngo做係咪好難?
同埋city msw係咪2018年會摺?
sorry問左好多野 打攪哂

機會同其他人一樣
ug入ngo無問題啦，你無讀大學都入到去做嫁，睇下做咩位jei

Cccu asso定明愛degree好?
一個有機會上返u 一個就係自資學位

冇野啦 cccu唔開了 如果冇八大收 最好既選擇係邊間？

hkcc 好似係

如果唔係差太多記得繼續自修

大家有冇準時返工

早咗10分鐘

不過屙返3個字屎

我想一條友多D同個fieldmate出

不過可以搵到人訴下苦個下真係好開心 只可惜fieldmate做唔到呢個功能

實習緊都已經好唔想做落去
唔係唔岩做 係實習好多野做

如果fieldmate係靚女我完全唔介意

呢層可以放心，一早check左係香港承認既至走去讀

邊有咁多靚女

好在同partner都夾
仲一齊諗group/幫對方手

如果大家唔夾絕對會煩多兩錢重

同銀行d錢一樣
有係有啊
但唔關你事

番左幾個星期覺得好迷失

依家大部分SWA個頂薪去到咩位？多唔多機構跟足point?

正常pt16封頂
如果係特殊學校用教育局fund可以去到22

大部分中大型機構起薪會跟
但之後加薪幅度/準則五花八門
少部分連起薪都差dd

我係美國讀緊社工呀
你可唔可以分享吓你係美國做社工d野呀？

我在紐約既一個退休社區做老人服務。
至於咩是退休社區，可參考：

我見你上面對以後求職好似有D迷茫，在此分享少少資訊：
首先要問你一樣好現實既野，你打算留在美國還是返香港？

如果打算留在呢邊/ 畢業後打算在這邊先用學生工作簽證（OPT）賺一年工作經驗的話，你就要小心了。

因爲在呢邊想做Social Worker的話，BSW基本上是很難撈的，好多洲你都要有個MSW先會比你考社工牌。

Social Worker (BSW)不是沒有，不過數量好少，同埋好多是以前入行要求沒這麽嚴格時候上位的old seafood。Social Worker (BSW)的招聘廣告中多數會要求起碼一年”experience in healthcare”，但你老母，剛畢業哪有經驗？

雖然上面講到好灰暗，但其實又不是咁差既。

在呢邊，BSW畢業想找野做，有兩個方向：

一個就是non-profit, 基本上你所有人文學科的工都可以應投，甚至好多選擇。
Intervention worker/ family support advisor/ child, youth mentor/ 乜乜advocate, 所有社區系既工作你都可以做（就是Social Worker唔hi做得 ）

另一個方向，是私人保險公司。你在呢邊讀社工都知，在美國成個醫療系統呢，就黑暗醜惡既，全部都是圍著保險轉，所以醫療保險公司成日都請人，例如Case manager/ Intake worker/ community worker-liaison-whatever they call it,社區代表 (不過呢個其實是R客業務員）。

有D通用工種例如Case worker/ Case manager/ Healthcare coordinator, 私人/非牟利都會有。

以上很多工作，無社工之名，但有社工之實，分別在人工低人幾頭，做野就多人幾倍（待遇就好似香港讀asso/hd社工一樣）。所以真是想在美國做社工，就要讀埋MSW

至於返香港的話，bsw應該夠用，求職方面其他ching應該答到你的問題。當然比本土畢業生劣勢既就是你未必會夠清楚香港的社區資源/系統點運作。所以望君真是要好好考慮

認真巴打
謝謝分享

做緊Social Service ，但仲求緊MSW學位有無得參與下

一齊傾下計者

多謝哂你既分享，好詳細呀!
我係美國出世，係美國公民所以唔洗擔心簽證問題
當初係因為係香港讀書唔成至嚟左美國讀書，但係自問英文水平真係唔多好，所以至有番香港既打算
不過仲有兩年至畢業所以仲諗緊第時既去向

咁又唔好咁睇低自己，呢邊社福界其實好需要曉講同寫中文既人（粵/普），因爲實在唔太多唐人在呢邊讀社工，大多數都走曬去都理科同商科，ABC就算讀呢科又識講唔識寫。視乎你在咩州，如果你在紐約，麻省，加州之類的話，就算英文唔好都幾好揾工，因爲你自身本身覺得是天經地義，不值一提既野（中文讀寫，口語能力）已經可以serve到/R到好多potential客。

呢度冇痴線佬變態佬咸濕佬嫁

26歲人冇學歷想做社工得唔得?
得個唔關事垃圾top up
係咪應該報個degree? 定hd?
master就最好 但都冇咩可能收

我見到你有係出面開post
之前都有好多巴打非8大BBA/BA 成功報到MSW
你有冇NGO工作經驗或者義工經驗?

如果topup都成績麻麻咁幾乎可以宣告死亡
master係多但未至於濫

至於degree就睇你用咩方法報
PT通常係比註咗冊

未打完

PT通常比註咗冊進修

FT UGC你都應該用non-ju方法報嫁啦
除非你想同班中六一齊玩DSE
如果non-ju gpa起碼要3.3先至有得in下

唔係掛 仲要好多?
我都係垃圾TOP UP business個d, 不過仲要冇hon

咁巴係咪即係要由低讀起?
讀個hd先?
點都讀pt, 但pt degree要註咗冊先
我白紙一張

我起左你底
感覺你個人比大部分連登仔正常
但似乎對前途有啲迷惘
你個top up GPA幾多?

我讀MSW果陣班上大部分人都做緊社福機構或學校，甚至教會
同埋大部分人讀書都唔差(樹仁果班最癲，仲要勁勤力)
比你入到去
都驚你讀得辛苦

不過都有好似我呢啲咁hea底嘅…

下我成日開膠POST都正常
好似冇GPA

U係 PT定FT

FT
UGC

搵老細寫reference letter係唔係最好信入面提到報邊間u嘅邊個課程會好啲？
定俾封可以copy俾咁多間學院嘅reference letter都得？

咁明愛樹仁收degree既 寧願讀high dip都好過佢地？
btw多謝解答

明愛唔太清楚
不過樹仁 reputation唔錯

或者咁講
你想做鳳尾 定係做雞頭?
Degree始終係Degree(宏大另計
你可以再讀master洗底

但HDAD就要讀多浸
啫係要面對多重風險
如果成績一般就有D濕滯

以前追開post 諗住讀cccu 點知摺埋

岀第第二資緊實習都係on99咁唔知點做好辛苦

阿sa有冇比意見你

好睇你自己咩situation 如果你已經有degree，咁正路都讀個HD，做一兩年野 讀master

如果我得個hd呢 但冇top up 想讀

你咁講即係想明愛/樹大啦

唔係既 我都想讀top up 有咩科對依行發展好

有degree 又有人收既就不妨MSW 喇，不過要睇返課程俾唔俾你咁接上去
個個課程都有分別

咁如果dse呢

會提邊間U嘅邊個課程嫁咩
唔使啦
不過有啲學校封信有格式好似填form咁
你封信未必可以重用喎
同埋，你有無問你老細拎consent可以咁用封信先

咪degree先囉
有degree收點會走去諗hd嫁

DSE如果直接入明愛/樹大 你好大機會後悔 你讀HDSW 唔好科科肥佬 讀完apply明愛 Year3 entry 好難唔收，另外仲有好多top-up / sf / ugc programme. 一入咗明愛/樹大真係咁就一世

巴打我唔係太明
直入明愛就唔得
HD完入明愛就得?

因為你DSE完直接讀明愛就冇機會八大
同啲人唔讀asso/hd jupas入OU一樣

即係讀完HD仲可以去升番8大咁嘅意思?

非社工位
應該度度都差唔多?
呢度好似唔多人做youth

黎緊想報社工，諗緊報pt degree定master好。本身自己已經有個degree，但係同社工完全唔關事，所以好擔心master會唔收

最壞打算係degree都唔收，要報HD

利申:一畢業就係NGO界別做，做左四年幾。

報master啦

master夠有突嫁喇

依家一年得幾間安老院舍落成
30年後要一人生起40間先夠
痴撚線
到時我都就退休，不過可能70歲仲未退休

上星期去見ngo活動助理,
比人問比你會點搞一個活動,跟住skill test又要我做一個活動計畫書
我冇準備過又唔識寫
助理唔係幫手多架咩,乜要自己一個搞活動咩?

我都想投身社福，我上年八大sosci grad 宜家返左一年銀行，就黎返新工(都係銀行) 但始終都覺銀行唔岩自己做，覺得社福岩自己多啲，黎緊想報master 想報社工master 之後轉行

考你臨場表現同埋識唔識搞活動既注意事項
不過有好多機構真係會要活動助理主理一D 活動

無得解，社福界就係咁仆街

不過都講緊要幾年既時間，希望你得啦

點解要幾年既

佢要請你就請你
唔會一份咁嘅proposal就影響到結果

第一唔係報就收
第二讀master全職都要兩年

咩原因覺得社福界咁合適自己?

但都唔好寫得太差

我以為讀兩年就ok, btw好難收嫁?

想有個專業，唔會咁易比人replace, 想造福人群，唔想咁資本主意，成日諗audit cut 人cut budget 銀行，私人市場太勢利

其實社福界都剝削得好犀利
不過氣氛好少少係真

同銀行無得比

冇呢D 咪會有其他，不過整體係舒服過係商界的，好似係

但可唔可以講下之前點解話我要幾年先做到既

都有搏funding果啲 天下烏鴉一樣黑姐
不過大路黎講啲人心地好少少 價值觀正常少少

因為讀書都要幾年囉

兩年姐，我ok

諗住半工讀定全職?

讀BU就兩年parttime

唔係難收
係多人報

兩個都ok, 半工定全職多人報啲

Full time少人報啲 好似係 Uwants見到

你老味
變左升學台都算
你問啲問題都唔知點撚樣答你

知咪答，唔知咪算

但香討話full time多人報喎
5p果邊就話5050

家下出緊concurrent
最大壓力係要兼顧埋學校d功課同機構功課
仲未計返工, 私人時間
吊, 好撚後悔讀社工, 讀完都唔撚想做

哦

係，真係得番半條人命
巴打仲有幾耐完?

老老豆豆
除非你響學院入面做
唔係點答你呢個問題
而且年年情況唔同，人地好心答你，但參考價值唔大
我果陣part-time收幾十個人，有幾百個人黎in
入面仲有唔知幾多個再接再厲嘅人士
同你講full-time多人報，香港比得起學費嘅後生仔女大把，仲未計啲叔叔嬸嬸，兩年可以讀得完，我同你講可以少幾多人去報?
咪又係咁多
仲未計香港有好多間都有開master
點同你講邊度收多收少

搵定資料準備報名啦仲問

有啲學校要兩個referee幫你推薦信
響NGO做緊果啲其中一個方便位就係易搵老細或社工寫

到時要揾錢你就會死死地氣做返社工架喇

社工係雞係公廁

依家因爲屋企想我讀其他野但發覺冇咩興趣想下年報明愛果個hd
我想問佢大約收dse幾分
同埋依家搵工難唔難搵

應該全2就收 明愛黎講 搵工難

Thx 如果其他u or asso hd畢業 搵工又難唔難

度度搵工都好難

二大搵ASWO 難
UGC Degree 搵ASWO 好難
其他Degree 搵ASWO 好撚難

二大搵SWA 冇乜問題
UGC Degree搵SWA 唔難
其他Degree搵SWA 唔太難
Jupas AD搵 SWA 小小難
其他ADHD搵 SWA 難難地
明愛IVE港專 搵SWA 唔知

ADHD 揾工緊係難啦
都唔專注既佢地

明愛好過港豬好過IVE 好多
雖然都係 '大家都是XXX 不要分得那麼細'

江湖流傳收到某院校畢業生嘅履歷會即刻碎咗佢

我果邊進化到非master / experienced 唔洗諗
跟本而家人浮於事

所以要讀就讀part-time
三年內唔好轉工或頂唔順都唔好辭職
到左畢業機會話黎就黎
起碼有份工做住先

Thx咁多位

其實唔 JUMPY 已經係一個ADVANGTAGE
不過而家有幾多後生仔明呢個道理

巴打我想請教下你係咪社署做?
或者呢度我記得有幾位社署巴打
我想了解下你地幾年轉一次field/unit 嘅經驗

理論上3年左右轉一次

想問咩，通常3-6 年轉一次，同區唔同field

會唔會轉去medical?
同埋如果唔適合有無得返原來果度或者轉第樣?

會
少/難

thanks
已解答一直以黎嘅問題

有咩問題

有幾個問題想請教下Ching們
我想讀社工 而家情況十分慘烈 總之就係上HD/ASSO
1 如果係嘅話咁應該揀邊一間嘅社工會好啲？
2 其實呢份工作好唔好？
3 自己上網搵同埋朋友聽返嚟嘅資訊好唔同，一啲就話社工好正、起薪又唔錯、又可以幫到人，但有啲資訊係起薪又低又辛苦，咁其實邊方面先啱？
4 同埋有啲咩晉升或者前景係點。。？
Sor for 伸手黨

我見有啲MSS同師做左好耐好似唔止3年咁

事

1 咁嘅情況你都無咩選擇…明愛好啲(?)
2 無咩好唔好，真係做落先知
3 起薪有高有低，但咩叫高咩同低先，你覺得你拎到幾多算高? 幫手唔一定要做社工。
4 晉升咪一級級咁升上去囉，但學歷好重要嫁。

有人係香港搵十皮一個月
有人係香港咬老綜
邊樣先岩？
行行都有好搵唔好搵架啦
你問呢d同廢話有咩分別

hkcc唔錯 上年開返

16年有3個HKU畢業生入到SWD做ASWO
又有唔少做到SWII/NGO ASWO
係唔係近幾年個市越黎越好

年年都唔同啦
可以有一年係一個都無
但如果計番依家做緊公家ASWO果班，HKU係比較多
HA仲有一大堆A仔係HKU出身

有幾年經驗做到唔奇
但依家既現象好似係都多返FG/1年經驗既坐正A仔位
HA都有唔少得1,2年經驗

想問社工會唔會等人用定已經爆左煲
諗緊quit依家讀緊果科轉讀社工

因為話晒依家人口老化加多新移民 好多社會問題

HA最鍾意請番自己友

千祈唔好咁諗呀
人浮於事呀
諗清楚

咁你呢兩樣係真嘅
可能再前線啲果班照顧者仲欠人
至於做family果啲我就唔多熟
留番比其他巴打解答

其實未來幾年都供過於求
者係話一堆degree holder要做SWA~
部份sub degree holder會搵唔到SWA位~
要有心理準備搵唔到心儀既工

第一次實習果陣同過個asso嘅同學一齊實習，好似係明愛
佢啲理論學得幾好
但交啲貨出黎完全唔係果回事
大家都同年畢業
後尾同佢傾番
直頭係搵唔到工，好短時間就決定去讀左其他野喇
未諗清楚真係咪揀呢科黎讀，浪費時間

(行行都係咁嫁啦)

朋友話理大歧視NON JUPAS，佢地要讀李天命邏輯思考科目，覺得佢地思維弱需要加強 此外用CAPSTONE PROJECT欺騙學生做獨立畢業論文研究，會派教授每星期監視進度，其他中港二大都唔需要做，工作量冠絕全港

定係佢地一向都有呢方面嘅訓練?
social work學啲野間間都可能有唔同呱

我同PolyU啲同學講話好想讀佢地果啲思考科學下諗野
佢地個個都話唔好，嗌晒救命

有冇同路報左hku msw?

呢個年頭 難搵工係真...好容易會令人灰心

philo 好好玩
諗到頭痛

全香港都係
有料夠做就唔怕

不過如果係次次都有interview 但係次次都冇人請
可能係interview 出事，可以self-review 一下

不妨分享下，睇下大家有無意見可以提供
巴打見咩位？有無話集中邊個Field?

我自己見解係
ASWO(包埋個d乜野社工123,總之入職要求係社工學士)係難嘅

但SWA(文憑程度
話好難我就有D保留

學士甚至碩士學歷唔多講啦
基本上你個人正正常常
成績平穩、實習冇A都有B
面試有準備下
咁要搵SWA真係其實唔難

咁如果本身係HD/ASSO
相對係難嘅
尤其你讀嘅係reputation冇咁好嘅學院

不過 咁都唔代表你搵唔到工

有D field好似fam ex-offender
drug abuser MI/ex MI
呢d會要求你成熟d 可以處理到突發野
對一個冇乜人生歷練嘅fresh grad嚟講咪相對難請

相對個工作環境比較封閉 或者要求你creative嘅 對請fresh gard同院校名聲咪包容度高D

退一萬步講
仲有最後手段---私院

我想問 我就來30歲 做緊hw 做咗3年 左右 得張舊毅進計劃 我而家響精神科院舍到做，其實都覺得自己 鐘意同班院友溝通 亦都幾說服到佢地。想讀港專hd 將來做社工 唔知我仲有無機？定番屋企訓教繼續hw 做到死？

首先你仲會唔會想係呢行做呢?
如果想嘅
你甘唔甘心做一世hw呢?

30歲話遲唔遲
40歲先去讀個pt hd都大有人在
所以我反而覺得你要諗清楚係咪繼續留係社福界
因為你一讀就要洗錢花時間

如果想讀
咁又要睇下機構支唔支持你讀書
例如排更 寫推薦信

至於讀咩院校有冇機係後話

舊毅進應該可以用年長生條件讀hd/asso 但唔好讀港專

因為舊毅進原本係for升3年制既副學位
唔可以直接讀而家2年制既到學位

唔出奇 九龍塘大學都有2-3個fg入社署啦

我要呢個星期報了，就快dead

想問SWHD gpa大約要幾多先上到pt degree?

實習緊表示好大壓力
同佢地關係唔好又做唔到engagement
太好又無左boundary 又不停問我拎personal contact
到最後係到諗 我地都只係佢地既過客 唔應該再聯絡 過多幾個月就以後無得見 就有種傷感

同路人

難題：明愛 degree 定係其他院校asso/hd好啲？

多謝哂你既意見，聽完你咁講，我都開始留意多d請識中文社工既post，了解吓個狀況。
我而家係夏威夷讀緊大學，希望下個sem可以做份要講中文既intern，畢業之後再睇吓去邊度做野。

夏威夷真心唔熟
Intern 盡量搵可以熟悉醫療系統運作/政府福利運作的類型，對以後搵工好有幫助。
兄弟加油啦，除非有家人要照顧困住，搵工唔好怕Relocate, 返香港又好留美國又好，最緊要個field 適合自己

所以切記termination 要提早同客講
甚至唔怕同佢地表達準備離別之情，同時幫佢地做好心理準備，咁樣大家都好

真心要斷喇就算幾老友都好
佢地明白嘅，唔明都叫你盡左責任先

聽日開始請ASWO啦又
政府請人其實係睇咩多
GPA又好似唔係，實習成績又好似唔係，面試又好似唔係咁
聽師兄師姐講佢地都估唔到有d同學會做到SWD ASWO

呢啲野邊有得估

聽人做過board講返係睇面試架
加油加油
利申 只係SWA

有冇話邊間u MSW大機構/政府中意D?
定差唔多？

HKU > CU > POLY > BU/CITY >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> 其他

不過某D 機構高層，因為本身係某學院畢業，所以有時會有情意結都未定
in general 應該就係咁

多謝你d建議
我想問學埋普通話有冇幫助？因為我而家d普通話得半桶水，驚靜係識廣東話，第時係美國做野會唔夠用

絕對有，而家中國移民都係講國語多…
不過老一輩好多都仲係講廣東話既

樹大唔使排到尾

主觀感受咋
利申：無點接觸過

明愛社工都好

點睇hkfyg？

條仔屌9我打機
平時佢黎我屋企我都唔打 盡量陪佢
等佢走左先開黎打
啱先佢whatsapp我話：「又係我一走就打機」
其實有咩問題 你走左仲要管住我做咩
佢唔係擔心我健康乜乜乜
佢只係呷醋我同其他朋友玩
平時已經好少同fd出街
依家打下機都唔比
係咪想我做籠中鳥
一世唔洗同人相處

暫時no positive comment

絲打是咪入錯POST

btw如果計入學成績
好似係
CU>HKU=>POLY>CITY=>BU
CU個分都好高下

知道
不過諗深一層 佢地對一個識得幾個月既社工有咁大attachment都唔係一件好事

你覺得咩原因?

CU>>HKU>POLY>BU>>CITY
city低能在大類收生，真係未聽過社工都可以大類收生
CU個分就一年比一年高，今年個分已經同law差不多

唔覺佢地好
又唔覺佢地差

CU真係收得好高
Bachelor同master都好多人報
不過我識既CU社工反而話CU麻麻地

識揀一定係CityU
淨係商場都J死人，宿舍生活多采多姿，好多學生因為校園生活入CityU

其實J CU最應該係J佢歷史同班創校先賢
呢D底蘊係City之流追多50年都追唔到

聽講City咁搞之後得d最低分嘅人讀

city D 宿舍生活先多姿多采
咁多大陸人讀

CU 以前好著重theory
同HKU 玩mirco skill 好唔同

再後少少就到 POLYU 玩post-modern, philo 野
之後就到city 定BU? 玩CD

不過呢D 而家都俱往矣

呢d風格某程度上都係睇教個班
而家老嘅老 退休嘅退休
d分別好似冇以前咁突出

CD呢d直頭皮已收冇得好講

係囉，諗起都sad sad 地

點解你識哂全部U既風格咁勁

因為我畢左業好耐
點都會聽倒d 嘅

女友讀social science degree first hon,
好難搵工，宜家係房協做緊文員打雜

話全部啊頭係社工
所以諗住讀part time master SW，
唔想一世搵1x K，
好過去考ACO
大家點睇？

我都就痴線

房協入面既阿頭係社工?
佢做緊咩dept

長者村個D
個辦事處有社工駐場
有個manager係社工

btw 想上流就一定係讀書
唔明你有咩 struggle 搞到要就黎痴線

出面成日話返地盤閒閒地都兩三皮㗎

Btw
如果自問正正常常
語文能力又有返咁上下
只想求安穩
不如考下政府d officer啦(唔係淨係ACO

做A仔位實有~ 但競爭大咁解~ 特別係政府
如果做NGO就應該問題不大~

相比起政府專業職級~ 做SW回報一定低~ 呢樣唔洗諗

咁易考到其他先得咖

咁係因為佢困左響個多社工(又做阿ger又成)嘅地方jei
唔通去左銀行個個阿頭讀商出身又走去讀番個咩
諗清楚啦，唔好比佢個first hon白考番黎
你做人男朋友都幫佢分析下，做多啲功課啦

我阿頭真係讀完MBA，又美國哈哈哈哈~~~~哈佛大學咁
我都想走去讀番個

但進修真係好辛苦下
錢都係其次
時間真係用得唔少

下星期in hku msw 有冇清有貼士？

佢唔適合做私人公司
個人又唔係有野心
唯有係NGO做

想報msw 既朋友，要諗清楚係咪想做社工先好報。個陣有d 同學讀讀下先發覺唔岩，畢業唔做番sw, 哂錢哂時間
如果你係為左人工高過宜家而讀社工，我可以話埋你知，現實冇咁理想。
msw 畢業生其實係高不成低不就，因為你咁高學歷apply swa, 僱主會驚你好快走/嫌人工低，報a 仔又未夠班。所以第一份工會搵得好辛苦，而好多機會要做住swa 先。但係你有心，同對你做既服務有諗法，始終會搵到a 仔既

利申：msw 畢業，a 仔

實習緊表示壓力大到
實習學生係機構到真係cheap過地底泥

軒仔好慘

其實大部份人出黎社會都係高不成低不就
冇專業資格，考個牌返黎點都冇壞
你地有牌已經好過好多普通大學生做好多年1x k文員

人工越大，責任越大者

有機會黎我度實習啦
我最鐘意同實習同學仔傾計架喇

好明白你感受 ，我都實習中
開始時真係好撚辛苦，一邊返工一邊實習
加油啊

所以呢個post就係要警惕世人

警世post
近年真係多左冇經驗既msw
以前MSW 係for advanced studies
而家就似係拎黎轉入社工呢行多

而家揸住SW Degree都唔興讀MSW
除非想教書做research

返黎比個特首你做

我都係啱啱畢…好彩搵到a仔
真心覺得呢啲係天時地利人和，一失足真係成千古恨

太遲了
平常心啦
你準備左啲咩先

唔做私人真係窄左好多
其實我見大學都不停請文職，做多幾年轉EO得唔得?
行申: 鳩up

畢業後一直都做緊濕療文職
老實講得萬零蚊真係會連自己都睇唔起自己

睇咗個course detail同埋做社工基本嘢

有無睇開新聞(英文)，施政報告同社會福利制度呀
無就快手補下啦

其實係咪真係有機構會出假ad

感謝清

想同社工傾下計
My Tg :

好多，好多已經內定左自己人

本身係rn 想拎埋個社工牌
是咪要讀master 先得
我上網揾到有d asso 讀完都可以做註冊社工
咁報master同asso有乜分別😂
同埋我本身要返工 如果讀part time course 通常咩時間出實習 有冇得自己reg的 因為本身要返工
🙏🏻🙏🏻🙏🏻

無分別嫁，你asso定master都好畢左業都係RN
實習時間可以自己reg, 想返幾點都得

你好似唔知佢問緊乜~

上水抖下氣

破你膠處(笑)

菊花兄做咩field?

不如講下咩事

借個位

我開左個tg gp for 報左msw既同路人一齊共勉之

順便幫fd 賣個廣告

在職社工交流谷

裡面的同工幾nice,仲有D大粒野可以比到前路意見

入谷表

可以講多啲你個fd係咩背景嗎

上一上水先
D 嘢終於搞掂........

Part one

中堅階層啦
唔通暗愛CEO會用telegram咩

搞掂左………?

做咩field

無
啱啱完左program
可以抖抖

跟著下一波又到

膠層車輪戰

想問hku second round係咪只係將first round reject offer嘅位放出去？

咁中大又係點？

其實asso果啲個課程資都寫明係做assistant(類似)嘅工作，近乎係無career path,, 同degree master畢業果啲唔同

膠層唔使太多落手落腳做
使唔使mon到好實?

完全明白
咁如果有幸入到PART TIME DEGREE, D PLACEMENT 係咪通常可以自己REG 可以就番自己份工????

即係最壞打算 係要QUIT左份工去PLACMENT?

一係份工就你
一係就機構同學院就你
老實講學院係唔會為左一個學生而得罪機構
就算有得就你都唔一定係你想做既機構
預左會好多限制

唔落手落腳先煩
D message 日日都好似玩以訛傳訛咁

Sor讀緊
下年暑假出block

依加讀緊hku ba yr1
本來一心想做歷史老師 但PDGE好少 教席就更少 我仲要係想教選修科 睇個款應該做唔到
諗諗下文科仔想有出路 唔想乞食 我有D想quit u rejupas入sw 起碼都叫做同老師差唔多 可以幫人 只係由幫學生 變幫社會上既人 折衷少少
但我呢個諗法主要都係因為想有出路先咁 係咪唔好因為咁就去讀 求屌醒 但我又好驚grad完乞食

在職緊社工 日日uap到無晒鬥志

yr 1就咁諗
你估sw又好好路數咩
一街都係社工

咁得意佢地知唔知你睇到R晒頭?

係啊 所以讀到好頹 加上英文差 成績好一般

屋企人嘈交
好想搵人傾下
最好係開到file

英文差，咁就諗方法提升啦
入到bu ba喎，咁睇小自己?

有無諗過正正經經去中心搵社工傾下

d學生好惡搞?

我諗緊點改善 band3中中 細個唔讀書 高中先識死發盡全力 英文底好差終於追到有lv4 已經好開心 但就卡左係到 唔知點再提升上去
日日睇日日聽？

完全無重入手呢
又冇呢方面資料

過來人啦，我都係band3中中，UE(alevel英文試)都係得E
咪又係咁讀完個degree加master
我淨係睇多啲囉
講真你讀書果啲reading都夠你慢慢睇啦
記得盡量精神夠先睇，吸收得好啲
我都好想讀history呀講真
唔夠分ja

荃灣

好似石圍角有
我聽日去望下先
但怕收工佢地關左

佢地聽日收8點
你收好夜?

都係 有d擺好多sen學生落去
其實套uap都行左成十幾年點解唔轉下個模式

想當年我都有跟人去過uap d camp，好好玩
其實依家個計劃玩緊啲咩?

咁就OK
聽日收工去行轉
明愛的?
有冇收費?

有啲係由社福機構run的
收費…應該無咩
你聽日問埋
可以睇埋你去果間個服務範圍包唔包你果度

都係 海量reading

history真勁多野要睇
我果陣讀culture
睇撚到我想嘔

以前去開石圍角
我只係太亂。。
諗唔到啫

thanks 清

希望你搵到想要嘅野
有咩事隨時上黎問啦巴打

請問如果未考cre 報唔報得社署aswo？

唔得

除咗冇讀master之外同你9成似
當年我係想去馬料水讀史

巴打
可憐我地同是天崖淪落人

但為咩事轉左去social work嘅?

我都想問 想讀史轉左去bsw既原因
Btw你地係咪都建議我讀落去 唔好轉？
但做唔到最想做既老師 我就真係玩完

你望下CU History收咩分
連其他BU LINGU History都高過SW

咁仲有社工牌都幾吸引嘅

想你諗清楚係咪呢個時候轉

咁我為錢讀，騎牛揾馬又得唔得？

為錢社工唔係最好選擇

護士性價比比較高

無讀理科

屌我都想補個OT或PT
但只係一個死悔街文科仔

2017fg 八大文科
現職社福機構
做左三個幾月

想報個社工Master讀上去
有冇Personal Statement教學

大家近來如何?

啱啱忙完啲大活動
日日返去執返啲手尾同埋扮工

上年報過poly bu city msw, in都冇得in
之後轉左入ngo, 希望起碼有得in

大家知唔知出面做老人aswo巿價係幾多

Aswo海鮮價喎
同埋NGO未必會叫個post做Aswo
好多時用咗社工I II III/隊長/主任/經理呢d名

如果入職要求係學位或以上
經驗無拘嘅話
我覺得26k左右係合理的
啫係MPS13

有無人可以講下救世軍點
構構文化 工作情況 人工 待遇 等
申請左WW位 係柴灣的青年宿舍
請大家多多提點一下

通常睇間機構係咪伏
你可以睇下佢多唔多出ad
多ad 即係流失量高，通常一係惡做，一係人事複雜

救世軍係jumps 出ad 既常客頭三位
巴打睇路

社署連埋佢個網入面啲NGO嘅“家庭服務中心“唔收錢㗎，有咩都可以同佢地講㗎，再唔係上黎同我地講都得，冇嘢係解決唔到㗎巴打

吾該晒

5P

師兄 你有咩見議能提點下嗎

你問下自己冇工返係咪咩都會做
如果no choice 你咩都要做架
有既咪睇下其他會唔會好少少囉

其實去到third round 先報cu master 仲有冇機

17fg second up grad 入咗ngo做咗三個月
想問問如果報poly pt master冇reference letter得唔得
佢個網話optional

即係有會加分，冇咪冇分
幾大都報啦緊係

有無人想去SG做SW~

想出去見識下~

因為做咗幾個月就拎reference letter好似好尷尬咁 加上黎緊半個月老細同自己都放大假，等到一月頭先問去到一月中先拎到封信，驚太遲

但會唔會冇reference就唔考慮

報course 又唔係轉工，應該都會幫你手既，你不如快快趣趣問佢仲好啦

我唔係做教書，咁我就唔清楚了

老細今日開始放

First degree冇水路/前途/錢途
轉行讀返個社工
聽講有三萬蚊又穩定

點知讀完發覺都係伏
甚至仲伏

想讀社工HD
有冇話邊間最好 係咪出年9月先有得讀
本身有個垃圾TOP-UP

有Topup就幾大都博下degree甚至master先啦
除非你個Topup係d完全唔啦更嘅野兼成績一pat屎
我覺得試下先冇壞嘅

HD ASSO
都係睇本身間院校名聲如何啦
老牌d好d好似係

shitty master係咪完全無認受性?
不過都包生仔拎牌咁制

同你個名一樣

心存僥倖

上註冊局網睇返邊個course 拎倒牌邊個唔得
拎唔倒牌就不了

我想問有double major好d定有多d工作經驗好d?因為我有一科炒左，要到出年fall semester至可以retake,變左要延遲畢業,所以多左幾個semesters會好清閒。咁我想問讀多個major好d定搵份part time做吓好d?
通常d老闆係咪鐘意人多d工作經驗呀?

有冇人報左社署ASWO, 如果有interview 係幾時通知

同問

唔好意思，無追POST miss左你回應...

如果你打定主意要入社工呢行既，一定係有工作經驗緊要D。你邊度placement，做過咩工，有無volunteer experience，都會影響到你未來路數。好似上面講，如果揾part time的話，最好揾到同醫療系統相關的行業，等自己可以多D認識個成個系統點運作先，以後見工都可以多D選擇。

一般老闆鐘意既，其實係已經認識呢行遊戲規則既人，因爲老闆最怕既，係對世界充滿希望，可以一己之力改變全人類既freshgrad

咁當然，如果你對呢行悲觀再無咩留戀，就take多個major啦...我唔知你第幾年，但RN同OT之類比較好揾食既又要額外考試，你未必兼顧得到。

希望回呢個POST的時候你仲有時間做決定

有冇出緊實習既朋友

好有勇氣裸辭,然後一直搵唔到工,12月頭到而家,,,覺得自己好廢

唔洗咁灰既 過埋新年可能會好d呢

最近咁靜既

有時做到好灰，真心覺得自已改變唔到d 咩，有諗過轉field, 但自問無條件😵

調整下心態
由小事做起

一個人做唔倒D 咩
但連一個人都唔做D咩

咁就真係咩都做唔倒架喇

D 偽毒一放假仲唔攬女鋸和牛咩

社工???
做咩事咁有勇氣

唉，到而家差不多成個月都未搵返份工

第一日出實習已經覺得好頹廢
雖然我知道asso出實習已經輕鬆過degree嘅學生好多
但係今日返到centre又無咩人理我同個partner
啲人又唔熟又唔知點樣r嘢做
真係覺得自己好廢

學生就主動啲啦

因為我見佢地好忙
所以就咁走埋去問佢地好似好兀突咁
定係其實咁樣係無所謂？

社工真係一份性價比高嘅工
9up下就袋幾皮野

笑而不語

試下講多少少

yes
番工都係搞下event
冇event做paper work
再唔係見case

咁就一day

Agger

冇專業技能收專業人士人工

how about sales? waiter ?
咩為之專業?

同學生傾下閒計 冇心理學家嘅專業技能
平時搞下19 bbq 活動 同普通活動搞手冇太大分別
平時寫下報告r 經費
結論：社工職能冇專業可言

報MSW第四年啦，今年都仲唔得就諗住放棄

咁就2,3皮 1個月 真爽

唔關事
你有個牌就做倒
讀咩grading 既 course 唔是重點

你全部既wordings 都係imply negative meaning
閒計? 你又知係閒計?
19BBQ?
寫報告一定好簡單?

咁樣可以jump 落個conclusion 度?

btw 你未答我問題
咩為之專業?

sales 跑數都有30-50K 一個月
係咪專業?

定係你葡萄社工有呢個人工咋

對於呢類冇論點又冇咩營養既言論
我通常都係講呢句

你覺得咁易點解唔做呢?

而家阿豬阿狗都做倒社工
連港豬IVY暗愛都有course
唔好講話自己讀書廢入唔倒行呀

平時帶下19活動 幾乎人人都做到
咁易被人取代嘅工點叫做專業？

一定要做社工？
Btw 唔想做份9hea 又對社會冇意義嘅工

搞下d電競班 BBQ 打邊爐
又真係幾難搞

咁有咩工好有意義？
政府工？ 文員？
清潔工人好忙好有意義，又可以令到環境衛生減少病菌，算唔算你理想工作？

唔會浪費政府資源咪有意義
好過社工袋政府幾皮野 淨係搞下19活動 返工玩下WhatsApp 就一日
清潔工當然有意義過9hea嘅社工

講到其他工唔洗做咁
辣殺

咁你咪去做有心目中有意義既工作囉
自己剩係睇倒浮面果浸就覺得係全部
人地只會覺得你無知咋清

人地有冇講到其他工唔洗做?
自己係度演繹
你覺得其他工都係咁辛苦你應該叫人地加人工
唔好係度做葡萄能

黃子華講得岩，香港人真係好鐘意魚蛋論

想問下有冇人喺博愛到做？

我有冇講葡萄你?
自己係度演繹

請解釋社工如何有存在意義

請問有冇巴打有in過poly msw？可唔可以分享吓心得同個形式

利申 嚟緊會去in

解釋既話要打太多字，不了
你自己慢慢研究啦巴打
如果你最後發現係冇存在意義既
唔緊要架
粗重工夫等我黎做

你揾D 有存在意義既野黎搞，OK?

你都知被演繹好乞人憎呢
咁你就記得唔好再咁做喇

你D double standard 真係不得了
照咁睇 你應該係社工喇吓話？

why say double standard?
我見你鐘意用被演繹呢個方法
我咪用返被演繹呢個方法同你傾計

到你用 呢個icon 我就明
原來你都知呢樣野好乞人憎

我咪話返俾你聽叫你唔好咁做

做咩講人double standard?

仲有
double standard 剩係得社工先有?
你點樣將double standard 呢個詞跳到我係社工呢個conclusion?

巴打你D logic 都有少少問題wor
咁點同你傾落去呀

收早逛街 社署主任自訂蛇-001656735.html

社工狗真係咁低質素
反駁人可以冇論據支持
唔怪得你地咁鐘意依份工

你講到冇野講就人身攻擊
你覺得邊個低質素D?

仲有
唔好搞錯
我唔需要反駁你或者揾任何論據黎支持或者反對你既論點
因為唔關我事
我係度係同你玩下開心下咋

你覺得開心嗎?
一至十分，你俾幾多分?

呢D 真係識玩
可以蛇既時間都用哂黎蛇王

讀msw果啲真係諗清楚先好讀

巴打試下講多少少

究竟社工爆左煲未？
年年一大堆人去報master
但又有班degree asso仔都有牌
唔係供多過求既咩

爆左好耐啦
不過其他field 都是一樣，唔好提

上年swd aswo請左非常多fresh grad
今年又開始面試
好快一個循環

輕鬆30k

這些機會不是屬於我的

輕鬆中產不求人

有冇人做聖雅角，有冇人知待遇果啲好唔好

有冇今年fresh grad 收到信

出嚟想做youth嘅外展
利申 三年級 暑假出實習...

夕陽行業
by the way 見親外展社工都好型棍子
Respect~!

有

點型法 要同啲邊青打交道 可能連自己都要mk埋

巴打係幾時收到

差不多上星期開始寄
yr4或者在職既朋友都開始收到
如果好似上年咁應該又會in成個月，慢慢等佢寄啦

就係咁樣先型
同埋做得youth 多自己都會young 返D
算係一個bonus 黎

想返香港定留澳洲？

絲打係master？

其實SW主要係讀咩野 好似好多人都話讀到好大壓力，其實係點大法
想轉行 但degree同社工完全冇關係
如果讀到master係咪都夠搵社工位黎做

1. 有牌就做倒社工，爭在title 同人工會唔同，學歷可以由HD/ASSO到DR. 不等
2. degree 同社工冇關係可以揾degree./master which is recognized by registration board 讀，詳情自已google 了解
3. SW 最主要讀幾樣野，而邊樣要側重D 就睇學院
psychology
sociology
philosophy
critical thinking
practice of social work (教你點見case)
placement (試做社工，計分，肥佬會畢唔倒業)
仲有D 濕濕碎碎野

我理解就讀咩都辛苦，叫春member 其實可以無視，不過社工讀書辛苦在兩樣野 (我覺得)
1. 冇固定答案，意味冇人會話俾你聽你對定錯
2. 科科都係諗，冇D 科目係計下數，度下呎等等，算係幾抽像既學科黎

但個人覺得其實唔難

留名等其他ching 補充

你覺得果邊易唔易搵到工順便留低？
同埋邊個地方比較缺sw？
唔知placement果d肯唔肯請番自己

唔該晒巴打 好詳細

巴打讀邊間？可唔可以分享下入學同讀書嘅嘢？
利申：sw asso grad，做緊嘢

小學社工唔一定係aswo
醫院社工都會有swa

一般ngo裡面，aswo通常係team leader或者ic
係行政上係會有分別，權限大d
但係服務上兩者冇咩分別
尤其係當swa都係degree holder既時候...

但社署分得好清楚
雖然swa同aswo都會見case，但aswo見既case明顯係難d

btw想問下in社署著suit會唔會太誇張
我知一般見ngo唔一定著到咁formal

我份份工都有著suit,
有時呢D 係自己既attitude 黎
睇你鐘意點著啦

咩年代啊⋯⋯suit?

你地兩個答案咁大反差

因為我真係老野黎
btw 真係睇下你見咩工，我通常見aswo / swo
可能果位巴打見開swa 掛

社署aswo阿

各位可唔可以講下做社工要有咩條件
見上個post樓主話要真心幫人 但連我自己都唔知點叫真心幫人

咁點解你會想做？
問清楚自己先

social sciences fg
想問下CGPA唔過三嘅話係咪好難入到msw
同埋有冇話邊間U嘅msw比較好d

想請問有冇巴打絲打已經in咗poly msw

SWD ASWO一入職係唔係一定係IFSC/MSSU? 而MSSU裡面又有冇機會做到精神科醫務社工?

我想問輔導員同社工有咩分別？香港係咪得好少機構會請輔導員，多數都係寧願請社工？輔導員呢個職位本身有無牌？
認真求解答，唔該曬

盡力搏盡考好dse先再搵下社工啲資料會比較好
話就話好多課程去讀，但始終讀嘅人咁多，盡力考入自己心儀嘅學校先喺正路
考完dse先再參加多啲義工呀親身了解下個班弱勢社群喺有咩難處同需要
依個階段你keep住想做社工團火先啦(當俾個目標自己)，之後先再慢慢處理啦

1. supposing, yes
2. of cox

香港冇counseling 呢個職系既制度，所以佢地揾工唔易，通常都係教會式既ngos 或者一D 個別機構會請，人工麻麻地。

輔導會印象中有一個XX 會的，不過冇發牌制度。
係香港想做counseling, 最高人工就係CP / EP, 跟住就係社工，跟住就係輔導員
之前有個placement 黎我度，係讀so called counselor related 既course,
後尾做野好似得12K 左右，5年前，for your reference.

唔該曬

想問下如果以IFSC風格，個worker會唔會close case?
有對父母個仔做左隱青好耐所以上黎IFSC諗住改善
但最後個仔點都唔想見，父母又好似同個仔冇咩溝通
比人問如果你係worker，會唔會close左個case，因為已經冇野可以做

我話唔會close，因為可以從父母入手，改善家庭關係再慢慢可能令到個仔起碼同父母多d溝通先
但諗落，ifsc應該好多野做又分開三層結構
好似要去到好嚴重先會去到輔導依一層
但不過既然已經開左case又唔係冇野可以做，就好似唔close好d

想知道你地既處理方法

過3都難

講多少少先
如果自己價值觀同社工價值觀唔同，讀落去會好辛苦

好撚痛苦，成日諗唔明點解身邊啲同學會係咁差
個個都成個老馮咁 又將啲對錯癲倒晒

過3都難
咁睇嚟我可以放棄MSW
利申緊緊過3

可唔可以講多d

又唔係冇機會嘅，有義工經驗同personal statement寫得好都有機會。學院來講中大同理大都唔錯

想知港大個評價又點
因為屋企同中大個距離有成個幾鐘

只能怪自己on9啦 入黎讀社工唔係個個都咁撚醒咁撚為人著想架 大撚把係為求份工想搏入swd 多得佢地連登仔先有位入

呢D 好難一概而論，因為好睇worker
有D 會覺得呢一刻我幫唔倒手，要做既做哂，就會close, 根住同屋企講有咩incident 再揾佢地
有D 就覺得冇野做倒唔緊要，得閒打個電話，或者如果有新野發生，同一個worker 就可以keep on intervene, 咁可能對個client 仲好，所以唔close case

有冇對錯? 我就覺得冇喇

我就覺得價值觀唔可以太矛盾，但係唔代表你唔認同某樣野你就做唔倒某樣野
你有empathy, non-judgmental attitude 的話應該會容易D handle。

by the way, 如果真係好仆街果D，你剩係執正黎做，其實都夠佢好受
簽undertaking, 等佢反口果陣小佢一獲勁，其實都係一個抒發既方法黎。

你讀邊間咁慘呀?
asso /HD 要搏top-up 果D?
呢D 我聽真係好殺戮戰場feel

不過又咁講，為份工，搏入swd，有咩問題?

應該間間U都有份
我邊間就唔講，但要讀politics
做projects 有啲同學會話唔好揀啲咁政治化嘅嘢嚟做 政治嘅嘢佢唔識，千萬唔好搞佢
但係最搞笑係佢讀緊啲politics嘢....然後佢仲話想畢業讀MSW

呢D 我地成日都講

你最後果句，佢冇心讀politics 同佢畢業想做MSW 其實冇衝突wor
佢好明顯呢科冇興趣想碌過佢啦
你應該睇得出架

我講得衰
我意思係我個啲同學都唔會講咩公義同政治
大是大非前都係企埋一邊唔理 真心覺得離哂地
最簡單講全民退保都會避而不談

話說係咪而家既現像黎?
好似後生一代都開始唔理政治咁樣

又再問，利己不利人有咩問題?
by the way, asso HD 多呢D 情況係觀察所得，並無眨貶低之意。

全民退保係福利政策

無可能唔識

你個間u點都會講下掛

我個間完全無呢個現象

不過我個邊既同學背景比較多元化

所以討論咩範疇都得

社署好波
好撚憎呢啲人

我依家d同學就係咁 唔係為左功課都唔會見唔會理 睇到就好心痛 社福界多得佢地唔少

我覺得上到bachelor/ master仲要爾無我虞都幾無謂
講到自己幾有熱誠鐘意做邊個邊個field但其實暗啞底恨做SWD/ HA恨到出晒面，冇話唔畀，但係接受唔到啲人咁假

沙大

位位廿皮畀你係院校都開啦，一年當你收50個full time都已經一千萬學費，再加埋啲application fee乜乜乜，咁大筆油水唔食就奇啦

我認同有心一早揀社工依個point，讀完psy之後讀唔到cp就轉過去msw大有人在，有時聽人講自己點解想讀msw啲理由真係聽到都覺尷尬，講到尾咪又係錢作怪

我無意去踐踏一啲有心做社工既人，只係去到master level仲有幾多人真心真意做社工我諗唔使講大家都心中有數，我最appreciate讀BSW既人，因為BSW真係唔易入

點解CityU呢? 唔係HKU+CU咩

即係你唔明巴打暗示緊啲咩

我唔認同
讀得MSW, 好多有Soc Sci底既bachelor
能力上已經高過B仔, 老細請MSW係多一個bachelor既優勢

你如果真係為理想既, 又何必用咁大篇幅埋怨競爭大
而且用既理想只係畢業人數多, 而唔係社工質素低落

話MSW係為錢, 讀BSW就係有理想 < 似乎係bias多

而且老師心理學家OT等等全部都有開master俾外行人讀
如果中途出家 = 為錢既話, 我諗你本身個bias都幾緊要
用呢種方法思考既社工, 我唔知你點面對你D case

我唔認同
讀得MSW, 好多有Soc Sci底既bachelor
能力上已經高過B仔, 老細請MSW係多一個bachelor既優勢

你如果真係為理想既, 又何必用咁大篇幅埋怨競爭大
而且用既理由只係畢業人數多, 而唔係社工質素低落

話MSW係為錢, 讀BSW就係有理想 < 似乎係bias多

而且老師心理學家OT等等全部都有開master俾外行人讀
如果中途出家 = 為錢既話, 我諗你本身個bias都幾緊要
用呢種方法思考既社工, 我唔知你點面對你D case
0
0

大學生價值觀係有問題

巴打點睇唔少psy人讀msw?

講聲我純粹想聽下你既睇法，我想有多啲角度去睇依件事，事實係我都想睇下有冇方法改變自己既觀念

乜人工高低同有無心幫人有關係架咩？

人工高就係為人工，人工低先顯得你高尚？

咁我勸你唔好睇醫生，醫生起薪係社工兩倍幾

只要係有質素既社工，幫到有需要既人

我唔覺得有咩問題，就能力去睇，MSW比B仔仲高

同一價錢請MSW都無可厚非

你用爭飯碗去作為論據
只係顯示到你係因為前途而貶低MSW

行行都有競爭，做好自己就會有人睇到

轉行都係好自然既事，無必要猜度其他人為咩而入行

而且社工人工都唔算高

部份服務反而係太低，無雙糧花紅無補水

你問舊制社工，無人會答你宜家入行係福利好

做多幾年野你就明我講咩

社工只有穩定，但唔會高人工

MSW又好BSW又好
做到少數社署同HA前提都係要有質素同能力

唔係你拎左牌就老奉俾位你